擬捐肝港人不適合 急待換肝澳門青年或轉送廣州 澳當局稱盼速代申回鄉證

擬捐肝港人不適合 急待換肝澳門青年或轉送廣州 澳當局稱盼速代申回鄉證 (21:59)
（明報製圖／網上圖片）
圖1之1 - （明報製圖／網上圖片）

因乙型肝炎病發引發急性肝衰竭的澳門少年王卿旺，昨日到達香港打算接受肝臟移植，但澳門衛生局今日接到消息指熱心人士檢查不合格，未能進行移植。王卿旺將會被送到廣州繼續治療。

其他報道：18歲澳門男急性肝衰竭命危留醫瑪麗 非港人不能輪候屍肝 急求有心人捐肝救命

18歲的王卿旺早前確診乙型肝炎，並在短時間內引發暴發性肝衰竭。昨日送到香港後肝功能已不足一成，要在日內換肝，亦都不宜再轉送到其他地方。澳門衛生局指早前與香港專家聯繫，得悉香港有一名熱心人士願意捐肝，故派出醫療團隊將王送到香港瑪麗醫院。惟院方今日對該熱心人士進行最後檢查時，發現並不合格，未能進行捐贈手術。

澳門衛生局表示，接到香港醫院方面的通知後已經立即通知廣州有關部門，希望可以盡快把病人送到廣州進行手術，因病人未有辦理回鄉證。局方表示現正聯絡中國旅行社，希望可以為其加快完成回鄉證的處理手續。

局方亦指出，由於在廣州進行的是屍體器官移植手術，符合澳門法律，澳門政府將負責其醫療費用，呼籲民眾不需要為手術進行籌款。

局方又提到，捐贈器官有屍體和活體兩種，其中活體又可以分為親屬及非親屬兩種。局方表示現時澳門只允許親屬活體器官捐贈，所以病人如果到香港進行非親屬活體器官捐贈，澳門政府將不會支持相關費用。